第六單確診個案係47歲本地男子

本港確診多一宗新型冠狀病毒個案，患者是47歲本地男子。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指出，患者於本月16至23日期間在武漢工作，在白沙洲市場從事文職，本月20日晚上在當地發燒，翌日到醫院看醫生，晚上退燒。23日到咸寧後，乘高鐵到深圳北，再坐高鐵G407班次3號車廂回港，期間一直有佩戴口罩。

她續稱，去年12月患者曾經被狗咬，在內地打過4針疫苗。在沒有發燒的情況下，回港後到醫院想再補打針，但院方解釋他毋須再打針，在醫院逗留一陣後離開。

患者周五(24日)再度發燒，昨日早上再到急症室求診後入院，目前已轉送瑪嘉烈醫院傳染病中心隔離，情況穩定。防護中心正追蹤他家中的太太和女兒，接受檢疫隔離。

唉

點解唔用新屋嶺做隔離中心？

【唔洗搶啦】未買到口罩嘅手足入一入嚟 btw 1.29 全城罷工 封城自治 ！

去過武漢

我唔敢出街啦

再坐高鐵G407班次3號車廂回港

由返到嚟到第二日入院中間嗰段時間

唔止。。之前報稱比狗咬，又去過澳門。。自求多福啦

其實有咩徵狀？ 個男人退左燒係咪仲覺得唔舒服 先去醫院

國際戰線：求國際封鎖香港

同之前嗰單一樣，武漢嚟但見佢冇燒就唔撚收佢

食退燒藥可以退燒 手軟腳軟 個肺痛

係武漢做嘢 都可能係被派上去

但係12月要打針都係內地 唔係香港

本地極有限

2日, 23, 24, 25朝早, 48小時

袁國勇成日提嘅隱性個案

呢單 真係幾無辜同冇計,佢都退左燒先返黎
佢都好小心話 想再補打針 香港醫院又唔留佢

我諗除非做到 沙士咁 係咪都的人隔離 2星期
唔係既話 個人方面好難再做咩

千幾萬本特衰護照

又送大禮......

又係高鐵

佢可能係驚瘋狗症
點知check完之後中咗嘅係WARS

希望佢死全家

好人好姐點會係武漢街市做文職

去年12月患者曾經被狗咬

呢個香港人黎?

係

本地香港人係武漢街市做收銀???
我睇左d咩

咁好多人工作能力低 唔拎綜援應該尊重佢
而且佢都有少少公民意識戴口罩

文職即係野味市場寫價目表

持有香港身份證既支那人

唔好講佢去唔去大陸做野
佢都算負責任個堆啦... 人地去埋醫院 都唔留佢有咩計
唔通真係新年特登留係個度 自我隔離14日咩

嚟緊班垃圾大陸拜完返香港之後一定仲多

有冇講住邊

佢係一開始冇講自己去過武漢，只係話自己之前畀狗咬，想補打針

勇武手足

accountant

屌，仲要去武漢

野味送貨

仲要係今個月16號

堅係土生土長香港仆街仔嚟㗎

蘋果報左條撚樣係做收銀話自己做會計師
有本地香港人會去武漢濕街市做收銀?

佢係直頭武漢做嘢

呢單唔關事啦
佢香港人
點都會番黎
除非佢番黎之前封左關姐

本地人點會去武漢做收銀員？
個個拎張身份證都話香港人

9成係揸香港身份證既大陸人，唔知用咩手法呃張身份證返黎

總之我知啦

好似冇講
但係如果佢有返過去 咁棟大廈應該嘅危下

又係只係去左幾日都中
仲唔封關

住客

蘋果話做收銀

呢個已經係確實例子證明剩係封武漢無用

知你就講多d，咪9up
蘋果話佢係收銀唔係會計師

23號封城前先返嚟香港
仲要幾日前發過燒, 係武漢睇過
我睇唔到有幾負責任

總之係香港拼音，身分證香港人字頭
講完啦

本地男子？
但點解內文係用她

依家係咪暫時六單都係去過武漢？

打針唔係12月既事咩

佢一開波講大話㗎

條撚樣虛報都叫負責任

十二月之後一直仲係武漢

直頭仆街

即係你覺得佢應該留係個邊14日 自己租酒店等死
重要未必之後有冇假/過完新年係咪要香港返工(唔知係收銀定accountant)

補打針

去武漢嘅人真係累人累物

講咩大話,佢係香港返醫院都冇發燒?

武漢肺炎可能來自病毒Lab??

翌日到醫院看醫生，晚上退燒。

到底有幾多潛在患者以為自己康復之後周圍走

呢班畜生
鍾意講大話
揮拳毆打醫務人員
雙足逃跑逃離隔離

呢班人形野味配上官狀病毒

(記者朋友） 律敦治既WARS 確疹 case

睇完再講

典解仲要返支那？

有知情人士早前透露，該名確診病人初時曾以「打瘋狗症針」為由求診，並無表明自己來自武漢，更訛稱自己任職「會計師」。後來該病人第二次求診時發燒，才終於肯承認由武漢來港，更被揭發所謂「會計師」其實是濕街市的收銀員。就該男子23日有否隱瞞從武漢返港，張竹君稱並不清楚，又指對方當日的確是前往打瘋狗症針。她又指，該男子自知來自武漢，故亦想檢查清楚以免累及家人。而他在25日求診時才是因發燒求診。(Apple Daily)

屌你都驚哂氣

話自己冇去過武漢

點解等死？咩理由令你覺得等死？

要有幾嚴重 先會求其去過武漢都瀨嘢

咁都得？

好多人係咁

報導話已經打左幾針，無意瞞住

高鐵到深圳北，再坐高鐵G407班次3號車廂回港 刺激了

唔出奇，大把香港人工作假期去外國做收銀、執貨、放牛，支那都係外國啫

兩日後再去律敦治睇醫生， 有感冒徵狀，逼留急症室兩小時而無被隔離。 醫生不斷問先改口來自武漢，而且係 街市 打工！

直接接觸過佢既醫護有感冒徵狀了，醫護工作期間接觸過其他病人，歸家後更惶恐度日，怕傳染至親。
難道其他病人及醫護家人的命比 陳健波 的「家人」 命賤？

武漢新型冠狀病毒肺炎疫情持續蔓延，有公立醫院醫護人員向《立場新聞》透露，本港出現第六宗確診個案，現時在灣仔律敦治醫院留醫，將轉送瑪嘉烈醫院。有醫護人員指，病人從武漢返港，早前因報稱被狗咬，往律敦治醫院急症室求醫，當時並沒有出現呼吸道感染徵狀，亦沒有出現發燒。
醫護人員續指，病人起初到急症室求醫時，並沒有表示早前從武漢回港，直至為病人治療時，病人報稱自己曾到武漢，醫護人員隨即為病人進行病毒測試，初步對新型冠狀病毒呈陽性反應。
但《南華早報》今日（26日）下午報道指，病人為香港人，早前曾赴武漢後有發燒跡象，經高鐵回港，現時未知他是何時從內地回港，是第二名確診的香港居民。

兩段source講既都唔同,信邊段?

今日衛生防護中心同HA記招講嘅嘢同呢個post爆嘅料一模一樣

1月23日高鐵G407班次3號車廂？得佢一個人坐？.....仆街鳥.......

睇嚟傳染力畀想像中強好多

有咩病打999
唔好呃人先係無咁易惹到其他人

該名確診病人初時曾以「打瘋狗症針」為由求診，並無表明自己來自武漢，更訛稱自己任職「會計師」。後來該病人第二次求診時發燒，才終於肯承認由武漢來港，更被揭發所謂「會計師」其實是濕街市的收銀員。(Apple Daily)

都係反口
個重點有乜唔同

雞蟲來

醫護人員續指，病人起初到急症室求醫時，並沒有表示早前從武漢回港，直至為病人治療時，病人報稱自己曾到武漢，醫護人員隨即為病人進行病毒測試，初步對新型冠狀病毒呈陽性反應。

唔表示=反口

唔係求其
佢期間出入武漢醫院好幾次

佢係武漢發燒睇醫生然後退左爆
返香港之後又發燒所以去醫院就確診

佢咬狗就真

你唔明
一入急症室第一件事會問過去十四日有冇離開香港，去過邊。

同醫護講大話真係仆街過支那畜
又要去醫, 又要去呃醫護, 又唔比醫護防備
仲唔撚理醫護風險

屌你老母!!! 第六單嘞! 單單都係幾高鐡站嚟, 仲唔封站!??

想害幾多人

本地支那人

又係鳩鐵

6個都係大陸入黎啊dnlm

做錯事冇後果就會咁
(同popo一樣)

人地台灣瞞報要罰款

陳家珮

屌累人累物

去過武漢100%中

袁國勇：料隱形病人已來港及在社區傳播
憂出現超級傳播

立場/TVB新聞即時：

-國衞委指：新SARS為隱形病毒，空窗期為1-14天，死亡率約14-19%，與當年SARS相近

-昂平360停駛，迪士尼海洋公園關閉，圖書館體育館暫停開放，劉德華演唱會取消

-廣東省通告要求在公眾場所戴口罩，不配戴不聽勸喻將收監處置

-香港政府計劃在粉嶺公屋村設立大型病毒隔離營

-科學家利用生物模擬程序，預告二月病毒將在中國北部大規模爆發

冇啦冇啦

你意思分流個時?
唔知急症係點,今日我阿媽去睇醫生都係睇個時問

47歲(肺炎)

街市accountant 不如你話賣菜賣到上市

好似6單個病人都隱瞞去過武漢。

屌你 突破盲腸

47歲 (肺炎)

暪報虛報

應該要學台灣

知情人士姐係邊個

典型要面廢老
收銀吹到自己會計師
返來明知自己發過燒奶奶地野
到醫院又怕知自己中招
講大話呃自己求安心
唔到最後果刻都唔認衰仔

我講緊個廢老，非強國

6單都去過？

封關啊屌你老母
係要封晒所有關 禁止所有人包括香港居民進入

其實點解佢地唔公佈邊班車 中招
中共都人民日報都識公佈中招ge 班次

垃圾

如果情況係咁 我改口 ,my bad

有公佈

咁都好d 未有冇去過但中招

23號 G407

蘋果話佢隱瞞咗武漢嚟喎

//張竹君稱，新初步確診病人是一名47歲男病人，他在武漢武昌白沙洲市場做文職，曾於21日發燒到當地醫院求診，21日晚已退燒，23日乘高鐵G1035到深圳，轉高鐵G407到西九，其間一直有戴口罩。他曾於12月尾被狗咬到，他曾在武漢打了4防疫針，回港再打1針，院方打針時得悉對方從武漢返港，由於當時未有發燒，故短暫逗留後離開。到了24日再次開始發燒，到急症室求診後入院。有知情人士早前透露，該名確診病人初時曾以「打瘋狗症針」為由求診，並無表明自己來自武漢，更訛稱自己任職「會計師」。後來該病人第二次求診時發燒，才終於肯承認由武漢來港，更被揭發所謂「會計師」其實是濕街市的收銀員。//

所謂嘅新香港人

就咁睇新聞係無主動提去過武漢
不過都係仆街架啦

真係會肺痛？

被狗咬係咪得我太敏感 get錯野

肺炎用發燒來做診斷指標根本係戇鳩
有肺炎嘅人可以朝頭早冇發燒但係夜晚發高燒

full吸困難就會

呢單有隱瞞 暫時未公佈佢入院前去過香港邊到

院方打針時得悉對方從武漢返港?
後面個句又 "後來該病人第二次求診時發燒，才終於肯承認由武漢來港"

我都唔識講,有D source又顯示佢起初冇講, 總之my bad

啲資料都仲係未齊
對香港市民來講，最想知係住邊

你啱
通報機制的確唔只係睇發燒

用大鴉洲咪得囉

新年後半個月見真章

總之唔係綠色/深藍色嗰啲

重唔封關 或者一由武漢返黎既 隔離真係仆街
邊可能由民間自己認/通報

Push

我見到仲心諗成班毅進仔又中招 原來係真狗

入嚟集氣

封鎖關口 刻不容緩

係時候反抗啦

唔講住邊 係咪即係唔係住香港

好似越嚟越後生

話長住武漢做嘢
但香港有住家

中國暫時最後生死嗰個36

如果狗咬都中招
咁隻病毒可以好多戴體傳播
雀仔老鼠都有可能
咁係冇可能防控

唔關事
佢多次出入武漢啲醫院

我指香港確診個案

期間一直有佩戴口罩

都算係咁

唔知佢有冇返過佢屋企

1月23返
1月25入院
你話啦

你有無睇，佢一開頭話自己唔係係武漢返黎，無去濕街市，負你老母責任呀，成班盲撚，咪推去醫護

其實我覺得宜家咁緊急關頭 全部飛大陸嘅機師空姐空少都應該要罷工 入境處職員都應該要 香港人快啲自救

中坑，去過武漢；藍？應該係

紅掛
好揀唔揀去武漢打工

可能醫院染到

有兩段source 呀屌你老母
一段話院方知佢係武漢返黎

屌你真係蠢既，自己去黃埔區議員鄺醫生個fb睇啦，盲閪

上面有人貼左啦 盲西還返比你
有兩段source 我一定要信佢forward既Wtsapp source呀？

嘩屌，好撚柒叻呀，實係有人fake news 你啦，仲有d咁撚樣既柒頭

你重醒啦 我話有兩段source 唔一定信晒
有段野代表全段100%正確既話
咁流浮山刀手到齊未呀

總之就仆街啦，理得佢係邊度人，將病毒帶返香港已經係死罪，屌你老母

家人89%中

無啦啦點會俾狗咬，好大機會係佢係野味市場到返工

屌

西九個站究竟有幾多菌

等出結果

你估佢呢啲收入有冇報？
隨時係呃綜援
呢啲低學歷工好少係香港派去做野
佢好人好者做咩走去武漢咁遠做
睇怕都係腥港人

2 月 1 日到期, 得返 5 日, 欠 27000

2 月 14 日到期, 欠 58000

去武漢做一陣野，就奶野
上面到底真實有幾多人奶野

手足

今個月16號仲去武漢 仲要係去街市工作
係咪本身有精神病無講

d 廢老永遠心態係 邊有咁易中 六合彩又唔見我中 + 香港人應份幫佢埋單

落嚟香港醫即刻有公屋包傢伙電器

內你老母地